<resources>
    <string name="app_name">Gatot Triantono_Android Advanced</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="Entrok">Kisahkan perempuan Jawa buta huruf bernama Marni dan anaknya yang bernama Rahayu. Dua orang yang terikat hubungan darah ini, seketika menjadi orang asing bagi satu sama lain selama bertahun-tahun lamanya. Bagi Marni, Rahayu adalah manusia yang tidak memiliki jiwa, sementara bagi Rahayu, Marni adalah pendosa.</string>
    <string name="Sumur">Kisah kekeringan berkepanjangan di suatu kampung, membuat satu per satu orang meninggalkan kampung ini dan pindah ke tempat lain. Bagi yang pindah, ada dari mereka yang pergi ke kota hanya untuk mencari pekerjaan atau memilih menetap di sana. Sementara itu bagi yang tersisa, mereka harus bisa bertahan memperoleh air bersih setiap harinya dari sumur ini. Selain itu, sumur ini juga merupakan saksi bisu dari sebuah kisah romansa sekaligus tragedi kelam yang mengiringinya.
    </string>
    <string name="Saman">Dwilogi Saman dan Larung ini berawal dari kisah empat perempuan yang bersahabat sejak kecil, ada Shakuntala yang pemberontak, Cok yang nakal, Yasmin yang jaim, serta Laila yang lugu dan sedang bimbang apakah dirinya harus menyerahkan diri kepada lelaki yang telah beristri ataukah tidak.Diam-diam tanpa diketahui siapapun, dari keempat sahabat itu ada dua orang diantaranya yang menyimpan perasaan pada seorang pemuda sejak dahulu kala, yaitu Yasmin dan Laila. Sementara sosok pemuda yang diidamkan dua orang itu bernama Saman, ia merupakan seorang aktivis yang menjadi buron pada masa militer Orde Baru.</string>
    <string name="Ronggeng_Dukuh_Paruk">Ronggeng Dukuh Paruk kisahkan penari ronggeng baru bernama Srintil, yang baru saja dinobatkan sebagai ronggeng terakhir setelah kematian 12 tahun ronggeng lamanya.Bagi pendukuhan yang terpencil ini, ronggeng merupakan lambang, tanpa ronggeng Dukuh sudah seperti kehilangan jati dirinya. Setelah penobatannya, Srintil menjadi terkenal dan digandrungi oleh semua kalangan, mulai dari pejabat hingga orang-orang desanya.</string>
    <string name="Bumi_Manusia">Buku yang awalnya menceritakan pergerakan nasional, pertautan rasa, kegamangan jiwa, percintaan, dan pertarungan kekuatan para srikandi yang mengawal penyemaian bangunan nasional hingga melahirkan bangsa Indonesia modern ini, memiliki banyak adegan sentimentil yang ditulis oleh Pram. Bumi Manusia merupakan buku legendaris yang berhasil bersinar di luar negeri maupun mancanegara, berkat kisah Minke dan ayahnya yang membuat banyak orang terkesima.
    </string>
    <string name="Cantik_itu_Luka">Kisah dalam buku ini diawali oleh seorang perempuan yang bangkit dari kuburannya setelah dua puluh satu tahun kematiannya. Kebangkitannya ini menguak kutukan dan tragedi keluarga yang menimpanya di akhir masa kolonial.Perpaduan yang epik, dari kisah kekasih yang lenyap ditelan kabut, hingga ada seorang ibu yang menginginkan bayi buruk rupa karena baginya kecantikan hanyalah sebuah luka.</string>
    <string name="Laut_Bercerita">Laut Bercerita mengisahkan arti keluarga yang kehilangan, sekumpulan sahabat yang merasakan kekosongan di dada, sekelompok orang yang gemar menyiksa dan lancar berkhianat, sejumlah keluarga yang mencari kejelasan makam anaknya, dan tentang cinta yang tak akan luntur oleh waktu.</string>
    <string name="Perjalanan_Menuju_Pulang">Novel ini mengisahkan pula tahap baru kehidupan dalam sejarah saat dunia sudah meninggalkan kolonialisme dan pascakolonialime. Menurut Lala dan Lara, buku ini merupakan bukti nyata dari dua penulis yang lahir di generasi ketiga dan di negara yang berbeda yaitu Belanda dan Indonesia. Menariknya, keseluruhan novel ini berdialog tentang pencarian bukti, ada kah ikatan mereka dan para leluhurnya kepada sang nenek bernama Marion Bloem.</string>
    <string name="Laskar_Pelangi">Laskar Pelangi mengisahkan tentang sebelas anak yang berasal dari keluarga miskin, di mana mereka harus selalu berjuang dalam menempuh pendidikannya di sekolah sederhana yang ada di desa Balitong. Novel ini menegaskan bahwa setiap orang berhak memiliki cita-cita dan impian, serta setiap orang pasti memiliki kesempatan untuk bisa mewujudkan impiannya.</string>
    <string name="Tenggelamnya_Kapal_van_der_Wijck">Kisah seorang pemuda berdarah Minang dan ayah yang berdarah bugis bernama Zainuddin. Diawali dengan kisah ibu baik hati dan penuh harapan akan sambutan gembira, saat ia dan keluarga kecilnya kembali ke tanah kelahiran ayahnya di Padang Panjang, Mengkasar.</string>

</resources>